公務員陳生：作為公務員，係要服務市民，唔係要殘殺市民

經歷過尋日警察以催淚彈、布袋彈、橡膠子彈對付群眾後，相信唔少香港人都相當難過，今朝不少聽眾喊住打來講佢嘅感受，如果你係香港人，你一定明佢哋講咩。

公務員陳先生：

我自己係公務員，我噚日就係夏愨道度……我成個過程我都係觀察，望住個情況發生。

我會覺得成件事好心痛，我覺得係64嘅翻版，完全係64翻版。我自己係自發去嘅，冇人鼓吹到我去。我自己作為公務員，我係要服務市民，唔係要殘殺市民或驅趕市民到呢個地步，唔需要用子彈對付手無寸鐵嘅學生。我覺得特首完全失去理性，或者係一哥喇，我唔知佢哋兩個邊個負責呢件事。

我自己係夏愨道天橋望到嘅，其實係警察自己衝出嚟，我覺得形容呢個動作係撩交打，完全係撩交打嘅行為。佢哋撩啲示威者，專登捉啲示威者入去，示威者都未去衝擊佢哋。

我唔知道係咪有需要為咗保條咁嘅法例而要嗱嗱聲清一個場，其實大學生個一班人都可以好開心過呢個暑假，依家好多都sem break，但係佢哋都出嚟。其實真係我哋呢一代同埋我哋上一代虧欠咗佢哋，我哋嘅妥協令到佢哋要出嚟承受，令到佢哋冇咗個假期，亦都要承受佢哋嘅痛苦，我覺得我哋真係好對唔住佢哋。

我唔知警察仲當唔當自己係公務員，我自己當自己係喇，就算我哋中立都好喇，我覺得我哋唔應該對我哋嘅市民做啲咁嘅嘢。我哋唔係要服侍特首，我哋係服侍我哋嘅市民，市民係我哋老細，特首唔係我哋老細。點解我哋嘅警察要咁樣對一班小朋友呢？

主持：特首定性咗噚日係暴動？

暴動，你都要有啲元素先係暴動架，佢話顏色革命添！成件事，我成日冇聽過有人叫推翻中共，我冇聽到有人話推翻香港政府。我淨係聽到兩個訴求，一個係「林鄭下台」，另一個就叫「撤回惡法」，呢個係我聽到嘅兩句嘢。而且大家嘅命題好集中，講咗呢兩個重點出嚟。唔似董伯伯年代太多積怨，沙士又關佢事，八萬五又關佢事，今次嘅訴求太清晰喇，清晰到一個稍為有良知，有理性，都會明白到，我哋淨係要呢兩樣嘢囉。

from: 881晴朗fb